馮學榮：我為什麼瞧不起中國歷史學家

中國的歷史學家是一個笑柄多多的群體，今天我們談談，他們都是些什麼樣的人。
歷史學家笑柄一：雙重標準
中國歷史學家最大的笑柄之一，就是看問題有雙重標準，例如大清帝國的鐵騎在嘉定屠城，是罪行，但同樣是大清帝國的鐵騎，將準噶爾汗國的人不分男女老少屠殺乾淨，這叫做”平定準噶爾”。
同樣是大屠殺，殺的對自己不利，叫做罪行；殺的對自己有利，則叫做功績。
還有，匈奴不可以打進我的國土，但是我可以進攻大漠、追殺匈奴，別人殺進來是侵略，我殺出去則是自衛。漢武帝南征北戰，將大片別人的土地收入自己的囊中，然而這件事，我沒有見到任何一個歷史學家站出來，發出過一絲的批評，為什麼？屁股決定腦袋。
歷史學家不堪面對的是，如果沒有侵略，廣東只是俚人的天下，漢人的疆域從哪裡來的？
打來的。
日本人吞併台灣朝鮮成為日本帝國，是侵略，然而秦始皇吞併六國，統一中華，則是歷史的功臣。
你所在的立場，決定了你看到的世界。
還有，分裂蒙古是罪行，分裂朝鮮則是功績。
還有，美國水兵在民國耀武揚威，是國恥；大清北洋水師在日本長崎耀武揚威，則為國慶。
還有，荷蘭東印度公司從原住民手中奪走寶島，叫做侵略，鄭成功從荷蘭人手中奪走寶島，叫做收復，而原住民作為寶島的主人，則在歷史中失去了位置。
還有，英國在上海設租界，是侵略，大清帝國在朝鮮設租界，是親善。
各種雙重標準，各種流氓。嘆為觀止。
照照鏡子，你，是不是這樣的人？

歷史學家笑柄二：邏輯混亂
中國歷史學家，同時也是一個很愛面子的群體，因此就算是亡國這種事情，都可以被他們寫成一段優美的歷史，最典型的例子，莫過於蒙古帝國吞併漢人帝國（宋朝）的事情。
明明是漢人帝國亡國於蒙古，中國的歷史學家卻說那也是中國的一個朝代，叫做”元朝”。事實上，根本不存在什麼”元朝”，所謂的”元”，不過是當時橫跨歐亞兩大陸的大蒙古帝國（The
Mongol Empire）的一部分。在當時蒙古統治者的眼中，漢人是賤民，是被征服者，元朝根本就不是中國。
當年忽必烈派兵進攻日本，這件事在日本的歷史中叫做什麼？叫做” 蒙古襲來”，為什麼日本人不把元朝侵略日本的戰爭叫做” 中國侵日戰爭”呢？因為元朝根本就不是中國。
所謂元朝，不過是漢人前後97年的亡國史，僅此而已，根本不存在什麼”元朝”，成吉思汗也不是中華的民族英雄，元朝也不是中國人的國家。
如果一股侵略者亡了我的國家，建立他們自己的國家，然而他們的國家在歷史中後來又變成是我的國家，那麼試問所謂的抵抗侵略，又有什麼意義呢？
邏輯混亂。
大清帝國也一樣，也是漢人亡國的歷史，前後268年，大清帝國是不是中國？不是。這一點，丁汝昌鄧世昌們看不清楚，然而孫中山卻是看的很清楚，所以在甲午戰爭爆發那一年，孫中山急急忙忙找了日本駐香港領事館，幹嘛？要錢，要槍，孫中山要日本出錢幫他，他要組建一支武裝，在南中國和日本實現南北夾擊之勢，共同攻擊大清帝國。
孫中山為什麼要和日本聯手攻擊大清帝國？因為大清帝國不是中國。中國在1644年已經亡了。這一點，孫中山看的很清楚，當年的同盟會上上下下，基本上都看的很清楚，所以孫中山要日本幫他推翻大清，然後恢復一個漢人的國家。
所以我們回首再看兩次鴉片戰爭，我們中國老百姓應該幫助誰？答案是：應該幫助英國人，趕跑滿清韃子，然後在英國人的扶持下，恢復一個漢人的國家，然後作為報酬，向英國全面開放中國的市場，這才是正確的路子。
注意：史料顯示英國並無領土野心，與英國合作並無亡國風險；且開放市場對雙方均有利，此乃經濟常識。
所以我們說兩次鴉片戰爭，是誰挨打了？是”我們”挨打了嗎？不是。是滿清侵略者挨打了。以自由貿易為旗幟的英國代表先進的文明，我們如果是有眼光的人，我們應該站到英國一邊去，共同推翻大清，建立一個自由市場經濟的漢人國家。

歷史學家笑柄三：自欺欺人

中國歷史學家還是一個很狡猾的群體，他們懂得刪減歷史事件的前因后果，進而迎合讀
者的喜好。
最典型的例子，就是1886年大清帝國北洋水師在日本長崎耀武揚威的事件。這件事今天
從歷史資料看來，毫無疑問，是大清的水兵先動的手，然而在中國歷史學家的筆下，幾
乎所有關于這件事的歷史圖書、影視作品等，清國水兵先動手這個情節，都變成了日本
警察先動手。
騙人能長久不？不能長久。因為人性求真。總有人站出來說真話。例如我。
你一個泱泱大國的水兵，倚仗自己的炮艦強大，到人家的國土上去動手打人，事后不但
不反省，而且還堂而皇之在歷史書里公然撒謊，說是人家先動的手，這是一種什么樣的
行為？
都喜歡罵日本鬼子？自己又是什么？五十步笑百步，僅此而已。
還有火燒圓明園，你把人家談判使團的人給殺了，兩國交兵不斬來使，這是誰的祖宗教
導的？殺了人家使團，怪人家燒你的園林？1979年你派個使團到河內，被人殺殺看？你
會怎么想？
還有義和團事件，歷史學家只告訴你辛丑條約，然而山西巡撫毓賢在太原對傳教士不分
男女老幼實施大屠殺，我沒見一個中國歷史學家下筆寫過一個字。
閹割前因，只留后果，這就是中國歷史學家欺世盜名的慣用伎倆。
然而，自欺欺人只能爽一時，時間一久，一切都會水落石出，大白天下。
雙重標準，邏輯混亂，自欺欺人，他們這一代已經沒救了，我們寄希望于下一代，希望
我們的年輕人，將來個個都是明白人，不要再做這樣的騙子。

一早就知 所以中學走去讀世史

仲有圓明園係俾文革搞到垃圾咁款

你真勁，一般要出過國先會知

倒人地d鴉片 話人唔岩
幫北韓侵略話抗美

呢堆垃圾, 主要係錢穆條仆街搞出黎

仲要係綁架人地啲商人逼人交鴉片出嚟
南京條約簽左十幾年都唔比人入廣州城

自己唔守信又野蠻先

而家PRC又攞咗斯里蘭卡個碼頭做租界99年，擺到明同滿清一樣咁野蠻，咁多年嚟無忘初衷

以前背中史無聽過呢啲，留名學野

根本除左抵死都係抵死

放班義和團通街殺人 俾八國聯軍打有乜問題

清版isis

我個陣讀中史都覺得好撚有問題
明明成日撩鳩人打交
打輸左又話人蝦你
讀得愈多愈憎呢個所謂中國

關於元朝果part

你諗番依個唔係中國歷史，係中原歷史就解得通

支那人果種天朝野蠻心態就係中史洗腦造成
永遠覺得自己係天命之國
委屈人地就天意，人地委屈自己就天理不容
好笑到

我直頭當東亞大歷史咁睇算
根本就係第n次漢文明vs北狄草原文明
只不過今次漢文明輸到滅國，北狄食左你就想連漢文明都兩溝食埋，但仍然係佢做大你做細
其實同日耳曼吸收羅馬文明一樣，但日耳曼永遠不會是羅馬
只有現代中國人先會咁低能，將亡國滅祖既外來賊講成一家人

成日話華夏文明有幾千年歷史
點樣幾千年呀睇過?

其實個個國家都係咁

利申:以事論事

大陸狗 五千年垃圾文化

其實每個國家都係咁 對我黎講戰爭冇對與錯
各位睇下日本端島事件就知其他國家都有呢個情況

德國唔會 德國會直認自己係二戰既戰爭罪行

就係班友將呢啲terms搞到亂哂
先至會出現咩嘢大家都係中國人

已經有幾個大陸LOGIC 人型生物出左黎
《外國也有》

班友將Country, nation, race, ethnic全部炒埋一碟

高質

同d長輩拗 佢地就會話佢地入口鴉片毒害國民 唔係咁都唔倒得呀 咁樣點拗呢

我都係 果陣讀已經覺得有好多on9位 有時個老師仲會講埋出黎一齊笑

叫佢衝入七仔搶哂人d煙黎銷囉

叫佢同班滿清啲官講囉，你唔比人入，人地邊入到咁多，你跟手要搶，人地唔比仲要連唔關事嘅外國商人一齊搞，唔打你打邊個

係撻地嘅歷史

閹割前因，只留后果

同宜家TVB新聞一尻樣

又post

不過係爽嘅

成日講「外國也有」
而家迫你啲仔女讀日本歷史、美國歷史咩？
而家迫你啲仔女做日本人、美國人咩？

屌唔小心負皮左 我對樓主唔住

外國都有自由民主點解我地又無呢？

毒品比你講到寶咁 反中反到痴左線

中國人嘅劣根性

后果

而家係大陸班人型人物一直迫人去讀佢既謊言
成班人個腦入面只有反邏輯, 謊言, 自欺欺人

華人劣根性，由幾千年前一直留到依家，輸打贏要，成日打飛機話自己中華文化深遠，幾勁幾利害，完全唔肯去改變

條友講得好有point但樓下班友亂塞例子去反 仲好笑

唔肯改變唔肯認錯，一代接一代，做錯野扮冇事，或者只係怪人地做錯，有問題唔係自身有問題，而係提出問題個個人有問題，中間可能出過少數明君，但大部分都係垃圾，只顧自己權利，視百姓如垃圾

想知多啲邊個講大話
更要讀日本歷史、美國歷史
外國歷史既研究係一直去搵番事實
但大陸就一定唔會

以前中史阿sir教十萬八千里長征,其實係俾人打到仆街一路走,依家果啲會點教？

其實外國人點寫自己國家歷史？

我會同細路講
有大陸人邏輯既
只係一個人型生物

中國歷史有乜好信呢 晒鳩氣

果陣食鴉片合唔合法先？

想知多d係邊本書同邊個歷史學家提出呢d觀點
係中學教科書問題定學術界都咁睇

食鴉片食左好9柒耐架

我一直唔明上下5000年 同埋唯一存在既文明古國 呢2個terms
講真 換左咁撚多個朝代 有乜好意思話自己存在左5000年
宜家個中共明明先60年歷史炸
又唔見希臘 意大利話自己幾千年文化

根本就係宜家無野打飛機 只好拎以前黎打
扮撚晒自己5000年文化 話人地歐美幾百年無文化
先唔好講人地幾百年就追上左你
人地文化個根明明就係希臘羅馬 一套完整science 理論同實驗精神
更唔好講人地人權等等既近代發展既文化

我諗有部分真心既中國歷史學家係知道呢啲事，但黨唔俾你講都無辦法

所以作者寄望下一代係無用架 因為有共匪係度

人地攞支槍迫你去買鴉片咩？

當年鴉片唔係毒品
好似現今人食煙一樣咁普遍

想問下 如果係英文書藉寫中國歷史/其他地方歷史
侵略之類個堆字眼會用咩字

即係聊人打交唔夠打，比人屌左老母，姦埋老婆，
然後認人地做老豆，再送個女比人屌。

強國果然強

一向都係講緊史觀問題
不過中國人最鍾意就係將不利佢既野避而不談

全球都合法(好似係)
鴉片本身有藥用成份，
無理由你喝咳水上癮就屌間藥房賣畀你，
講吸毒，中原人喺魏晉時期都吸緊五石散啦

合約精神既野中國人識條鐵咩

中國人不嬲都係講一套做一套架啦，把口就屌柒鬼佬，身體就很誠實地移民到外國。

很多人一聽到《火燒圓明園》（1983），就會聯想到這是「悲憤電影」，專門用來控訴洋鬼子有多邪惡，晚清有多腐敗但又同時值得同情。你要找這個電影的影評，十居其九都是中國的。而這些影評，又大部份在講中國怎樣落後就要捱打，然後感到氣憤之類的。

所以我特意準備了這張「講大話，呢班中國人成日喺度講大話」的封面圖給大家看，讓大家產生興趣。是的，你沒看錯，在整個國語版當中，這是少數的廣東話對白。連字幕都是廣東話之餘，說的人卻是一個鬼佬。他就是巴夏禮，油麻地的白加士街(Parkis Street)就是用來紀念他的，上面還有澳洲牛奶公司。

這一段劇情，是講清朝準備了大軍要埋伏巴夏禮，便約他談和，談不成就打算出賤招。巴夏禮看穿這班人的用意，便表演廣東話，指出這班人講大話。被踢爆之後，就不顧外交禮節直接把巴夏禮「被洗頭」，也就是像銅鑼灣書店事件一樣把他抓去關了。在獄中巴夏禮還和僧格林沁互插一句「冚家Ｘ」，兩個母語不是廣東話的人拿廣東話的粗口互罵。

說一些這電影沒有的部份吧？就是巴夏禮和他的使節團被清朝抓了之後發生甚麼事？大家有興趣知道嗎？電影裡只會講兇殘的鬼佬怎樣洗劫北京和圓明園，你的中學歷史課本也應該沒說。

事實上，巴夏禮所領導的外交使節被押至北京之後，曾被關在圓明園，但之後就被殘忍的虐待。除了例牌的虐待方式外，更有一半成員被人凌遲，對，就是一片片肉切下來，而且清朝的人為了令這個虐待變得更久，刻意用了止血帶去令他們沒死得那麼快。這是其中一個引發英法聯軍攻進北京的原因，當英法聯軍攻進了監牢，發現這些使節時，大部份人不止已經死掉，而且屍體已經完全不似人形，英國泰悟士報記者，還被發現肢解了的屍體。

當然這電影是不會有上述這段的，直接斷片。這樣關了一堆英法聯軍的人去虐殺，英法聯軍似乎也真的只能用武力攻進北京城救人，最後成功攻破北京，但只發現一堆屍體。最後額爾金火燒圓明園的理由是「對外交人員實施虐待」，而電影裡也沒有了這理由，中國一直指這只是藉口，他們說，額爾金下令燒圓明園的時候，根本就不知道使節都死光了，因為恭親王一直對他說那些使節都沒死，但這樣恭親王不就是在講大話？無論如何，虐殺那些人是事實，整部電影對這個行為隻字不提，也是事實。

巴夏禮其實是受虐者，在電影中卻變成施虐的奸角，偏偏他又是全電影唯一有廣東話對白的人，這有甚麼含意呢？不過作為一套中港合拍電影，大概就算本來有那些情節也會慘遭河蟹，很可能當年工作人員或者編劇，導演，有些感想想說出來但無法大聲說，才會偷渡一些廣東話給巴夏禮，讓他大聲說出一些弦外之音吧？

如果是這樣，那這部中港合拍片，也好像反映了今天的中港合拍片的情況吧？就算賺再多的錢也好，想說的話沒辦法坦白說出來，就只有到處藏頭露尾了。

中國打咁耐飛機 個思想始終都係講緊 孔子同佛學
點解呢 因為儒家精神講求 壓抑人性 忠君愛國 君要臣死臣不得不死
而佛學境界更高 講求無欲無求 一切都係緣

咁就岩晒班管理者啦 一派教人做狗 一派教人咩都唔好爭 一切隨緣 幾撚易管理呀

唔洗部分 根本個個都知 問題係有邊個會講出口

反中唔係問題 但將毒品講成正常買賣真係反上腦先講得出
你依家會唔會話警察掃毒係無合約精神
鴉片由清中葉開始已經係禁止銷售同吸食
但情況就好似依家毒品咁，犯法一樣大把人賣，一樣大把人食

日本歷史 藤村新一鳩吹既舊石器文化都入到教科書

我記得早期先合法 之後係禁撚左 但係冇人理鳩個垃圾政府 佢就走去搶人d鴉片 仲要做哂大戲咁銷
根本比人打就係抵撚死

所以大陸先要禁網
俾班人知道曬咪仆街

你講緊既應該係比當權者改過既儒家😂
當然儒家不見得合乎時宜，現代政治哲學基本上以自由主義為基礎，儒家個套都唔會上得大場面
但君君臣臣父父子子同三綱五常唔代表儒家

看多幾部世界史同最新大歴史 書

就知中史史觀好垃圾

其實個個國家都會做. 只係中國做得唔夠高明. 人多有時未必好辦事.
始終族大有乞衣. 總有族人叫陣但又比人捉到錯處

係二萬五千里

我地個西九都比人租借左

應該包裝到係戰略轉移

本書係咁寫,阿sir講個事實俾我地知

顛覆對北洋政府的論述 - 李怡

#文學 #《1927：民國之死》 #Reading

辛亥革命後，從1912年中華民國北京政府成立，到1928年被國民黨北伐軍推翻，歷時17年。國民黨南京政府稱之為「北洋軍閥政府」。其後勝利者書寫的歷史，就對失敗者任意抹黑，令人們一提起北洋軍閥統治，就是一派昏暗。1949年後中國大陸仍然延續這種定性，無論是課本、書籍、影視，北洋政府就脫不了「妖魔化」形象。

近日，旅美中國作家余杰出版了一本書《1927：民國之死》，書中顛覆過去所有關於北洋時期的論述。

書中據史料展示，民國北京政府時期已有三權分立之結構、多黨競爭之格局、各級選舉之實踐、地方自治之嘗試，以及公民自由之保障。北洋時期這17年間，中國的政治、經濟、文化、教育等各領域均有長足進步，而1927年北洋政府被國民黨軍武力推翻，即意味中華民國已死。北洋時代的「舊軍閥」們，比起國民黨時代的「新軍閥」，離文明世界更近。北洋政府廣納文化精英，如同群星璀璨，「短暫但蓬勃的自由氛圍一度在中國大地上欣欣向榮」。

國民黨1924年在南方改組成列寧式的政黨，實行以黨領軍、以黨領政和黨員對中央絕對服從的制度，以此為基礎率軍北伐，毀滅了一個具自由民主法治雛形的北京民國政府，取而代之的是「另一個中華民國」，即中華民國南京政府，這個政府拋棄了民國北京政府之法統，國旗、國歌均被變更。南京政府實行的五院制，國會和最高法院都有名無實。此後22年，國民黨政權腐敗無能，坐視農村經濟凋敝，又與城市新興資產階級爲敵，雖然對日抗戰有功，最終仍丟掉中國大陸。

循著余杰的書寫，我找到了大陸在2012年有學者寫了一篇長文，也有類似論述。這篇文章是河北大學馬列教研部教授王鐵群寫的，題目是：《民國北京政府時期是中國民主社會的開端》，他認為北洋政府這17年是20世紀中國最民主的時期。

所謂「軍閥混戰」，實是北洋派三大軍閥角逐中央政府權力，導致輪流主政，但沒有影響百姓生活，不像國共內戰時整個中華大地的傷筋動骨。

民國北京政府的總統和國會均由選舉產生。第一屆國會選舉在1913年初，登記選民4千3百萬人，佔全國人口10%，這個選舉起點比之任何西方國家的起點都高。1913年10月6日，中國進行了第一次總統選舉，由759名眾議員用無記名投票選出袁世凱當第一任中華民國總統。

後來袁世凱稱帝，也被後世妖魔化。他的「帝」是君主立憲的「帝」，絕非君主專制的「帝」。當時，國會的議題非常明確，就是更改國體，推行君主立憲。1915年11月各省國民代表大會陸續舉行國體投票。倡導君主立憲的不少是知識精英、民主人士。其實，君主立憲制、共和立憲制，核心是立憲，有沒有君主不是重點。後來某些不受憲法約制的獨裁者的權力實際上已遠遠超過了袁世凱甚至超過了以往的皇帝。

民國北京政府時期建立並認真實行三權分立制度。例如1917年5月，總理段祺瑞提出參戰案，遭國會抵制。總統黎元洪在國會的強勢下解除了段祺瑞的職務。顯然，那時的國會並非「橡皮圖章」，而是真正起到了監督政府、制約權力的作用。

民國北京政府實行地方自治。即地方官員不由中央任命，而是在制定地方憲法的基礎上，由當地公民普選產生，並劃分中央與地方的財權與事權。

1920年至1925年，中國各地掀起聯省自治運動，社會精英在報刊上發表大量關於聯邦制的文章。民國北京政府是中國大陸言論自由最寬鬆的時期，大量獨立媒體如《京報》、《新青年》、《語絲》、《晨報》的言論都很大膽到位，正是這種百家爭鳴局面，催生了新文化運動。

民國北京政府時期，公民所享有的結社自由是中國歷史上最充分的。許多在民政部立案或沒有立案的政黨都不受限制。

支共走去大後方避難,推民國去前面打日本?
之後火燒返民國後欄?

我個中史阿sir又係睇得超前，08以經講當初比日本人侵略成功仲好，果時我仲覺得佢傻傻地

所以話當年日本平定南京應該大力啲
可惜大業未成不能平定全中國

問題係當時政府到底點睇鴉片？
係當佢毒品(禁止) /藥物(限制) /定商品(自由流通) ？
#65 有人話當佢藥物，#66話係商品， 而你話佢係毒品， 邊個先啱？

利申理科唔熟中史

現在上連登不就是讓下一代看到類似事實嗎？

早幾年英國有本書講當年發生乜事

比孫中山係南方攪衰左?

重有party, party leader, ruler[king]
黨主席唔俾民主, 一切支持民主嘅就係反中

所謂既"中國"只不過係一個地方
班on9中屎學家 話漢滿蒙回藏都係中國人

即係邊個入主到中國就會變中國人?
如果當年日本打羸中國又變中國人?
俄羅斯人如果成功入主中國咁又變中國人?

同意，去故宮見成埋清朝做藍本嘅紀念品得啖笑，唔知點解仲有人會買

南京都冇人啦

5000年係由傳說炎黃開始計,其實得故事同傳說一d實質既證據都無。

而且人地叫文明,最少都有文字啦,咁計商朝既甲骨文開始,就有3千幾年。(好似係,高登有討論過呢樣野)

聽辛灝年講, 係支國係包裝到二萬五千里長征係抗日
但佢話日本係由東北方入侵, 點解支共係往西南方向"長征"呢

當時英國上議院出兵決議，正反雙方都只係九票之差，大把英國人都覺得為鴉片走私販出兵無道理

南京之前都有件通洲事變

唔可以怪佢。你睇元史、新元史，其實都好處用到「中國」

由明初開始，究竟視元蒙為中華亡國，抑或視為正統，都已一片混亂

清更係政府文件、對外條約混用中國、大清

好文

呢個問題我都諗左好耐，離開左學校後就覺得以前所學既歷史係垃圾

諗返以前讀中史確實係咁，讀漢武帝覺得威威，讀清朝時覺得被全世界逼害，諗返都覺得on9，不過呢個世界仲大把人未醒

果陣唔係用林維喜做藉口黎出兵?

其實佢冇定義係乜鳩 只係d官兵市民都啪到痴撚哂線所以先禁 不過hea到仆街 因為全部都有食

咁要睇埋日本2戰贏定輸 果陣班日本人同依家班日本人係唔同 如果仲係果陣果班揸旗應該慘過食屎

中國歷史學家係指大部份嘅表現，
正如《醜陋的中國人》唔通又個個開名喎

我中學個歷史阿蛇心水清呀
叫我地唔好睇大陸寫嘅歷史，要睇就睇英美出版嘅

當年廣州團體公佈十一大罪名
反對孫國葬

有時諗返 呢個世界真係幾得意 好似蝴蝶效應套戲咁 有時做一件自以為好既事 係大局甚至一百年後 話唔定係衰既野
日本唔輸 宜家個日本話唔定會變成好似宜家既中共統治
個陣班民國撚唔打日本 或者直接投降認輸 共產黨重會唔會存在 中國會唔會變成宜家既日本 世界格局又會變成點 可能冷戰唔會存在 或者會唔會直接第三次世界大戰 game over

用返高官嘅講法，就係清國班毒販唔夠競爭力畀英商搶生意，係LOSER，
所以李國章嘅祖先已經算係成功嘅毒販。

觀點同角度
你所在的立場，決定了你看到的世界。

叫抗美有乜問題
北韓同中共同一陣線
北韓比美國打到就黎亡國
中共幫佢推返落三八線
咁唔叫抗美叫咩
仲有銷鴉片
清政府落左禁毒令
外商格照運入黎咪犯法囉
比人倒曬就打鳩人咪無理囉
你話清政府廢抵比人恰係一回事
但歷史觀點上認為英政府錯有乜問題
樓主篇文既論證咁高準
你咪影衰人啦

成篇都垃圾
呢d根本係常識黎
個個國家都係咁

呢篇幾好笑，有冇熟歷史嘅巴打講講見解

其中一段：
“而在鴉片貿易過程里，最懵逼的應該是英國人，因為我們中國的史書一說到鴉片貿易，就說是英國人走私。如果我是英國商人，我也會很懵逼：我把鴉片運到中國，來接頭的不是廣東的官員大吏就是清朝的水師隊伍，我特麼怎麼就成走私了？你們見過直接跟政府官員走私的嗎？這明明是走公啊！”

臭蟲論

一早就知 , 認自己係中國人咪即係認自己係雜種

我讀書嗰陣都曾經好似佢咁提出過下一啲個人觀點反駁教科書評價，例如鄭和下西洋無做好鞏固勝利變咗引狼入室導致西洋入侵，個大學副教授即時當我係邪道妖怪要我詳細解釋，大佬我好彩唔係主修中史，通識選修架咋

中學嗰師一樣話秦滅六國係暴力非和平非理性，強權霸道，老師好少少，話我有獨立思考，挑，我唔通真係寫八股文俾你呀

跌入中史漩渦同佢玩嘅都係 on99

錢穆說

佢地不嬲係咁....方便搬龍門同呃班無知者

依家我地既中國。。

大家叫做同一牌頭共產主義姐, 實情乜都係利益計算, 當時蘇聯摧大陸出兵, 毛魔都準備咗兩份手稿諗緊打唔打, 大陸軍頭主張唔打, 但毛魔認為唔可以俾美國打到去邊境先決定出兵

英國因大量向中國入口而攪到少咗好多白銀, 後來向中國出口鴉片令清朝少咗好多白銀, 係個時清朝先知要攪攪鴉片

高汁 post

睇到自短係好事，但係個個都show自己國家長處你自暴其短係做乜勁

共產侵略
聯合國出兵
鴉片件事又錯
你既觀點咪大陸觀點

以為中共真係幫朋友
其實係怕打到去自己到。

又臭蟲論

呢個係讀歷史嘅人嘅通病！
點解會有呢個情況出現，因為讀歷史、做研究，用嘅史料係官修正史。官修正史一定係褒揚自己，貶抑人地。
咁你用呢啲史料，就一定有立場

啱啱好講到近代，我真係想知跳過左幾多野

真心由細到大讀中史都覺得好混亂 果斷drop柒左
唔係背唔到 係唔想死背

所以就係話係咪毒品都係講利益，
假如嗰時英國向清國大量出口嘅午餐肉，午餐肉都會被當成毒品。

其實好多德國人都係將責任推卸俾希特拉同納粹黨

由細到大都對歷史好有興趣，點知中學啲老師都係吹捧殘缺嘅中史

留明學野

好過而家有人推卸責任都唔做，直接扮冇發生啦

外國起碼有樣嘢叫"轉型正義", 起碼叫做希望同受害人和解
台灣都行緊

Lm

美國打阿富汗伊拉克都係叫侵略
唔會叫解放
又有五毛話一模一樣

人地國家係看到自己的短
中國人是看唔到

雜狗講堆狗屁垃圾 13億入面有12億人認同

中華史觀角度是過度重視人 呢樣野

而人個重點就放係能君賢臣
治亂興衰永遠同君臣有關

幾千年來永遠只希望明君

天氣，人口 其他因素是完全無關

lm

同埋個時D人對鴉片嘅認識, 同我地現代人應該有好大分別
宜家科學發達, 我地深明佢嘅問題, 但張現今對鴉片嘅理解套落去佰幾二佰年前嘅人, 而去了解當時發生乜事, 真係要小心

八國聯軍都係, 以為打仗就一定殘殺中國人, 但早排先有人出有相post, 當年中國人點幫美軍拉車,搬物資, 撘梯攻城... 真係平衡時空

從中華民族史觀來睇
岳飛 秦檜應該如何評價？

同時係阻擋國家統一嘅罪人同埋保家衛國嘅忠臣

中國式邏輯

當時個個人都知滿人只係入侵者
知道有咁多人黎打柒佢
咪有好多人幫外國囉
BTW
殘殺中國人最多既係咩人...

唔知有冇人記得
當年讀中史
頭幾頁已經講咗
所謂嘅歷史係由得個幾個證據
再由所謂嘅歷史學家大膽鳩估
令佢變到有說服力

岳飛挑撥中華民族內鬥，抵死

反而想知袁世凱 岳飛係唔係真係以前讀書講到咁樣
有人話岳飛係一個功高蓋主 當皇上冇道
跟住係皇上叫秦檜做尻佢
秦生都係跟order做事

當時邊有中華民族

唔好用中國呢種政治標籤，用返漢、滿、清國，會清晰好多

所以中國思想同中國文化係兩回事
儒家講君君臣臣嘅前題係君仁莫不仁
為君者要由上至下樹立榜樣
但之後嘅中國人就有意無意強調君要臣死臣不得不死，完全抽空所有理論前設，一土

孟子都講過「民為貴，社稷次之，君為輕」
結果歷代中原統治者係點大家都知，
獨尊儒術喎！邊撚度尊呀？睇過

講到尾 唔改變個制度 無論行邊一家 最後都只會俾君主扭曲成符合自己統治既工具

外儒內法
最仆街係, 中國人呢種虛偽, 去到二仟年後嘅今日仍存在
口號變成依法辨事, 依法施政

你估個陣既中國係中華人民共和國咩
我覺得秦生一早就做左無間道 定期匯報比金國
至於岳飛係愚忠抑或功高蓋主就唔知啦 但係當時高宗其實真係驚自己好似佢老豆大佬咁比人抓去虐待 呢啲嬌生慣養既皇帝分分鐘比秦生大兩大話金人點虐當時徽欽二帝都嚇到瀨尿（秦生當時在場）

所以最撚唔尊重華夏思想嘅就係中國人本身
古往今來冇其他民族侮辱華夏先賢比中國人做得更徹底

如果呢篇文講嘅係堅，秦檜其實係主戰派，只係幫高宗食死貓

第一點 而家諗返初中中史都係咁教
個陣仲覺得都理所當然就照背

無論當時清政府既動機係為左生意利益定係人民健康都好
作為政權佢絕對有權去為商品進口定任何政策
既然例已經立左
林則徐當然有權銷係鴉片

同樣抗美援朝
唔理中共動機係乜
就算佢動機係想去強姦南韓女女
佢既行動的確係幫北韓對抗美國
咁叫抗美援朝有咩問題

你好適合做奴才，
朝廷頒佈就乜都啱晒，唔使理條約同道理。

抗美援朝意思講緊美帝侵犯北韓 危險中國東北安全
你係咁拗個名做乜

人地d貨仲係架船度 你圍船斷水斷糧逼人交貨再做大龍鳳 點睇都係林生on9

好文要推
睇完香港獨立論已經知道了

我高中個個係
btw二萬五千里

難得係連登見到咁嘅文同討論

好似好耐冇呢種氣氛

當然冇問題
英國人幫自己商團爭取通商權益，抗清援商都冇問題

佢地用既係大陸邏輯
你呢啲只係西方邏輯

其實個情況好似而家啲人用電話咁：
廢老：屌你班人一個二個掛住玩電話，玩到冇心機讀書返工

然後去扑爛全香港人既電話
藉口就係話電話塗毒精神

根本全英國當時都食緊
係班清朝人直接點煙吸咁狼死
自己買黎當飯食話人有預謀毒害你班中國人
又唔講下幾多中國人同英國佬狼狽為奸走私鴉片發大達

北宋神宗年間反口撕毀和約侵略西夏都冇人講啦
唔係遼國調停應該打到破產都未打完
所以宋朝之後先聯合女真滅遼

屌你老母大中華史觀真係毒藥黎
根本古代支那已經差到冇人有

讀過中史都知垃圾黎
所有野都主觀到仆街
永遠都要由支那觀點出發
最尾就變左 always victim
公就我嬴 字就你輸

咪係
講到英國有心害佢咁
明明自己境內大撚把人種啲劣質貨
人地英國就輸入啲靚貨俾佢
反而屌鳩人轉頭害佢
都唔知係咪班支那鴉商玩保議主義

傳統做法就係咁撚野蠻冇法律可言

呢個位重要啊
其實嗰個年代嘅雅片 鬼佬係點食嘅呢？

其實應該睇埋北宋末年邊將經常私自挑釁鄰國，吐蕃西夏大理都被北宋入侵過
所以朝廷先咁驚好似唐末咁邊將割據

二黎欽宗根本唔值得救，論才能高宗叻好多

三黎救左欽宗，點知你岳飛係咪想挾天子令諸侯黃袍加身，南北朝，趙宋都係借北伐立功名奪權

四，金人唔係完全野蠻冇得傾
汴京根本唔好守
北方又多窮人同民變
南方又未穩定

北伐

唐係西域干涉別國內政入侵朝鮮叫武功

宋書已經記載不下百次侵略西夏吐蕃大理

明朝入侵安南唔講

清十全武功全部侵略史黎

主要係食鴉片酊藥片
倫敦啲鴉片煙館主要都係清朝人開/幫襯返

諗諗下，金庸啲作品都係咁，
一開波就話漢族畀外族侵略，但對前因隻字不提，
本身好睇係一回事，但應該係中共鼓勵拍搞到隔幾年都有套。

走難咁款吹到打遊擊

燒殺搶掠偏偏就係義和拳及部分清兵，八國聯軍只係過嚟保護僑民同順便應中國百姓要求幫手清理門戶同善後執手尾

堂堂一個官方政府竟然可以俾一群山賊流氓土匪攞正牌拎住官方認可走入各大小城鎮到處燒殺搶掠，已經叫人嘖嘖稱奇

之後大陸既紅衛兵咪－樣
雖然類比唔同
香港愛字頭其實差不多

關奴才咩事
以家講緊國與國之間喎

一開始果個巴打就係針對抗美援朝呢個名話有問題
我既觀點就係覺得無
由頭到尾都拗緊個名你就叫我唔好拗個名

明顯大陸係唯物史觀，范文瀾嗰啲都係

我講緊銷煙單嘢，鬼係同你討論抗美援朝

個傻仔係到幫清朝spin真係好搞笑
如果用現代政府個套黎睇更加on9
首先，如果佢覺得鴉片係毒品所以應該全面禁止，咁就應該全國都唔俾賣
立左法之後，售賣毒品就係違法，但當時明明有清朝水師幫佢地做護航同清關手續，市面都仲有大把鴉片賣，咁有咩理據去扣查英國商人，充公人地已完稅貨物呀
如果以呢種logic，英法使節俾義和團殘殺其實都無問題，因為清皇室一早已經俾左權利班痴線佬亂殺人，所以英法聯軍就係入侵者，因為清政府無邀情佢入境

補充番先
好似係先撩斯里蘭卡話個碼頭好有效益乜乜柒柒
斯里蘭卡同中國借錢起，起完中國航運公司唔Q幫襯, 變相陰乾, 斯國唯有變相租借俾中國99年扺番條數, 聽聞係咁
屌你老母呢D唔係帝國主義係乜

總之一句講晒，要滅咗支那人呢個民族，世界先會有希望

咩已完稅貨物啊 水師同英商收啲費用嗰啲叫保護費，叫受賄，清政府都收唔到既錢叫稅咩？走私已經犯法，賄賂就罪上加罪，拉你有乜問題

最濕鳩係成班盲毛喺文化大革命破壞晒d文物之後，而家仲好意思攞舊陣屎既野黎打飛機

"唯一存在既文明古國"... 我估應該係"四大文明古國"裏面出嚟
而"四大文明古國"好似係梁啟超講先, 外國無人咁講

其實同漢族 同中華民族 呢兩個都係政治術語

漢族大江南北風土人情語言都唔同
單單廣東同東北人 嘅人文風情就係兩個民族黎

支那歷史觀 同廢中嘅歷史觀一樣
“大一統好過分裂”
明明分裂嘅時候好多都好過大一統時代
單單粵系軍閥陳炯明治下廣東
係當時出晒名 “模範省份”
當時廣州異常地繁華
仲有廣州政府大樓係“門常開”
記者可自由出入(而家香港都做唔到啦)

係孫文呢仆街搞一黨專政北閥

邊個入口鴉片先
係清朝主動要架麻
然後比左貨你 你唔比錢仲燒左佢喎

其實單野唔止咁
班廣東官員私下同義律簽條約但唔遵守
私下叫廣州鄉里阻止英人入城(三元里事件)
英國佬見你班廣東官咁無恥， 搞大佢殺上江南
阻礙江南賦稅呢條命脈，道光皇帝先知班廣東官搞出大頭佛

nhk有套記錄片咪叫四大古文明，入面有中國

金庸係北方人 當然以中原為主
天龍八部射鵰時宋朝大遼比宋強大
外國人跟中土貿易
時常誤會契丹就係支那
所以現在有些國家仍稱中國做契丹
(如俄羅斯)
小就中喬峰原係契丹人 所以稱係漢奸
但"漢奸"一詞係清朝名詞

其實吸英國貨之前支那人已經吸緊鴉片

唔知呢，就讀下書先

其實你唔同意可以講多啲

一直都話，元咩撚朝，清咩野朝！

但現在土匪黨是認同滿洲人，蒙古人，契丹人，都是「中國人」！

支那就係分裂時期地方先有資源發展自己本土
大統一時期啲俾中央拎鳩晒

由戰國三國南北朝唐末十國軍閥時代都係

唔係認同，係認親認戚，畀個名份去搵佢哋笨

佢唔係以為論語孟子講個啲當真吓
連個孔子在世個年代都唔可以容納儒家
更何況後代

支那中心思想不嬲法楊為尊
不拔一毛
嚴人寬己
暴虐殘忍

歷史事例太多
唔洗係度講太多

鄭和下西洋同之後大清比列國打有咩必然關係
你論證唔到就話Prof大中華

agree
好似美國，如果唔係斯諾登，都無人知佢神秘監控網路。
中國，就明刀明槍，鎖google，鎖facebook，所以 犯眾憎。

鄭和下西洋又唔係開拓殖民地
鞏咩固勝利？

「君要臣死，臣不得不死」係出自後世戲劇。真正的儒家，係講雙向的關係，而且對君主要求更高：
孔子：「君使臣以禮，臣事君以忠。」 君主不肖，臣下可以拂袖走人。
孟子：「聞諸一夫紂矣，未聞弒君也。」 君主殘暴，造反隊冧佢係冇問題。

明成祖讀完《孟子》後，係好嬲咁講如果孟子生在當世，佢死硬。再加埋「君要臣死……」可見儒家被後世歪曲成咩樣。

所以後世有云「半部論語治天下」，意思就係揀經典入面對自己有利嘅黎用，對部分就要選擇性失明。

咁又唔好屈曬孔子同孟子班傻鳩
君君臣臣父父子子依類極端嘅思想係明朝理學

史觀問題，唔係歷史真相問題

教歷史，只講史實，不帶冇國家感性立場，係理想，但難實現。

其實去國家民族感性史觀，中立史觀，係好難實現。

其實樓主係批評感性色彩史觀，但自己都係帶感性地批評

最好就係冇晒感性字眼，如起義，平定，暴亂，暴動，侵略等。一律改為攻打，發動戰爭。

毛魔

如果呢d孔孟思想冇被後世扭曲而係再發展落去嘅話，中國可能仲早過美國行總統民主制

巴打講得啱
次次學術討論post都會有好多根本唔識嘅傻鳩亂up破壞討論氣氛

真正歷史的重要性 引人深思

到依家喺德國問當地人對二戰睇法 佢地個樣都係好羞恥同好後悔架
德國人係面對歷史真相 中國人就.....